{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_033715",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "학음산고"
    },
    "text": "鶴陰山高 (학음산고)\\n\n筆写本、国立中央図書館の所蔵である。刊行年度や経緯は不明だ。内容は詩、祭文、文、録、序、記、行録、遺事、追録、賛、書後、雑著などで構成されている。国難の中で忠節を守った人々に対する称賛の文が多い。詩の中の「真琴台」と「新将軍伝」は、壬辰倭乱の際にダルレ江で背水の陣を張って倭敵と戦い、壮烈な最後を遂げた申立将軍の忠烈を称えたものだ。また、倭乱当時、東莱府使だったソン・サンヒョンや釜山添使だったチョン・バルなどの忠節を記録した文もある。その中には「蔚山左坤城捷記」という文もあり、これは彼らによる忠義を記録したものだ。また、「処容舞序」は、チュニャンの経歴を記録した文だが、そこには慶州に残っていると伝えられる東海竜王が新羅王に与えたという玉笛の由来を記録した文であり、彼の多様な関心が確認できる。雑著には『天人論』という3編が掲載されており、これは大我としての自然と小我としての人間の関係を論じた哲学的な著作だ。そこでは、彼は小さな自己を拡張することで大きな自己と一致させる儒家的な修養の理想的な境地である天人合一を説明している。",
    "QA": [
        {
            "question": "鶴陰山高は国立中央図書館に所蔵されているか？",
            "answer": "はい、鶴陰山高は国立中央図書館に所蔵されています。"
        },
        {
            "question": "鶴陰山高の刊行年度や経緯は分かっていますか？",
            "answer": "残念ながら鶴陰山高の刊行年度や経緯は不明です。"
        },
        {
            "question": "鶴陰山高の内容は何ですか？",
            "answer": "鶴陰山高の内容は詩、祭文、文、録、序、記、行録、遺事、追録、賛、書後、雑著などで構成されています。"
        },
        {
            "question": "鶴陰山高にはどのような人々に対する称賛の文が含まれていますか？",
            "answer": "鶴陰山高には国難の中で忠節を守った人々に対する称賛の文が多く含まれています。"
        },
        {
            "question": "鶴陰山高の詩の中にはどのような内容がありますか？",
            "answer": "鶴陰山高の詩の中には、壬辰倭乱の際に申立将軍が倭敵と戦って壮烈な最後を遂げたことを称える「真琴台」と「新将軍伝」が含まれています。"
        },
        {
            "question": "鶴陰山高にはどのような忠節を記録した文がありますか？",
            "answer": "鶴陰山高には、壬辰倭乱当時の東莱府使ソン・サンヒョンや釜山添使チョン・バルなどの忠節を記録した文があります。"
        },
        {
            "question": "鶴陰山高にはどのような記録が含まれていますか？",
            "answer": "鶴陰山高には、「蔚山左坤城捷記」という記録などが含まれています。"
        },
        {
            "question": "鶴陰山高にはどのような文が掲載されていますか？",
            "answer": "鶴陰山高には、「処容舞序」という文や、哲学的な著作である「天人論」などが掲載されています。"
        },
        {
            "question": "「処容舞序」は何について記録されていますか？",
            "answer": "「処容舞序」はチュニャンの経歴が記録されており、また彼によって伝えられる東海竜王が新羅王に与えたという玉笛の由来も記録されています。"
        },
        {
            "question": "「天人論」はどのような内容ですか？",
            "answer": "「天人論」は大我と小我の関係について論じた哲学的な著作で、小さな自己を拡張することで大きな自己と一致させる儒家的な修養の理想的な境地である天人合一を説明しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 514
    }
}